【武漢肺炎】港航繼停飛機餐後 今起再停派餐飲

香港航空在財困及武漢肺炎夾擊下，多次向員工開刀，星期五傳出港航向員工銷售機上用品，包括餐具及餐酒等，當中更有部份為「二手貨」。《蘋果》取得港航內部通告資料，港航以武漢肺炎疫情擴大，為減低乘客及機組人員感染風險為由，今日起（8日）將會暫停所有航班上的餐飲服務。

有消息人士向蘋果指，港航以往會向客人每人派發樽裝水，近期已換上大陸牌子的樽裝水，而未來將停止供應食水；原先機組人員會獲派發獨立包裝口罩及飛機餐，但最新得知員工未來只可選擇數款三文治作為取代，他指，現時疫情下公司已沒有口罩供應，而公司將減少資源，工作上需面對不同客人，感到「無言，而加乜都冇都幾大壓力」。
港航在網頁內發出公告，承認暫停餐飲服務。通告指出，為應對武漢肺炎病毒爆發，已限制機艙活動，並臨時調整機上服務。上月19日起，港航已暫停派飛機餐，商務艙乘客獲發支裝水，經濟艙乘客則獲發盒裝水，同時航班亦不會提供枕頭、被，以及雜誌、報紙。

近年經常傳出港航財困的消息，於去年12月，空運牌照局曾要求港航必須確保能夠注入牌照局訂定的資金，並附加為該公司牌照的條件之一，否則可撤銷或暫時撤銷港航牌照。及後港航母公司海航獲得國家開發銀行及7間內地銀行的40億人幣（約44億港元）銀團貸款，貸款期限為3年。踏入今年，港航上月上旬更公佈裁員400人計劃，相當於整體員工近一成。上月中有機艙服務員今陸續收到解僱通知，涉及150至180人。

今日港航得6班機起飛

商務都係得水一支

遲D停埋空姐
全部自己入去坐定定

買左機票嗰班真係腳都震，隨時執笠

幾時停埋成間公司業務？

唔包meal 點解仲收正價

我驚佢無錢維修飛機

幾時有空姐黑絲賣?
即買即除嗰隻
空姐又有得跑數收佣係唔差

自己關飛機門
自己投票搵個人出黎示範點著救生衣
自己洗廁所